【法律撚入】示威者有冇得吿政府？

岩岩新聞見到啲黑警在現場亂槍驅散示威者
仲要誤傷記者，射中咗記者個頭

小妹無聊上網查下，搵到有條案例：
Livingstone v Ministry of Defence [1984] NI 356
（1） Soldiers fired baton rounds into the crowd. The Claimant was struck and injured by one such round
（2） The Defendant soldier had fired the round deliberately; however he had not aimed at the claimant but at another target.
（3）The claimant started a claim based on negligence, assault and on battery.

最後個官話個兵雖然冇意圖射個 claimant （平民,記者)， 但個兵襲擊意圖 (intention to battery) 轉移咗去claimant 到. 所以即使個兵射錯人係無心之失，佢最後都係要承擔法律責任
()

所以我哋起其實係咪可以告鳩政府？有冇法律撚可以補充求教？

我記憶中只可以民事起訴警務處處長要求賠償，市民無刑事起訴權

依個係tortious liability, 即係民事訴訟

應該得民事告到，最多賠錢
但你要承擔輸左要比好多律師堂費既風險

德國國會人權委員會幫到你
主席 Gyde Jensen
Email: menschenrechtsausschuss@bundestag.de